
данный набор (шаблон html)+(стиль CSS)+(скрипт JS) создан для оптимальной вставки видео-роликов с сайта youtube. без необходимости загрузки лишних данных. Обычно без спроса пользователя загружается огромный код плеера, для каждого вставляемого видео. Так это сделано в штатном API от сервиса ютуба. В нашем случае, код плеера видео будет загружаться только при клике на оптимизированное изображение превью от видео, что получается в десятки раз быстрее, для загрузки страницы.

Подробное описание представлено на сайте 

https://itdid.ru/site_youtube_player.html
